20 лучших треков по мнению админа паблика "Студент-физик": Что видят все: ууу, какой милый котик
Что вижу я: так-так-так, что там за уравнение на доске?   Говорят, там эталон килограмма переопределили. Мол, теперь не надо ездить в Париж и взвешивать кусок платины, который со временем теряет микрограммы.
Как тут не вспомнишь про астрономов: у них важнейший эталон массы (к слову, сферический) хранится в вакууме на расстоянии немногим более 150 млн. километров от Парижа, и из-за солнечного ветра постоянно уменьшается в массе. Несчастные.  Напоминание:      Когда книга 1910 года написана более понятным языком, чем большинство современных учебников: Тем временем, в CERN подвезли свежих бозонов: Наконец обнаружен тот самый сферический конь. Правда, не в вакууме. Exciting - это когда твоя бывшая цитирует твои научные статьи.   Контекстная реклама для физиков   Когда гугл совсем не шарит в физике частиц:  Когда ты гуманитарий, и твоё будущее место работы находится прямо в универе: - Объясни мне дифракцию на решетке. Какой-нибудь простой пример бы.
- Ну ок:  Двум группам учёных - биологам и физикам - поручили проверить, правда ли, что черепахи живут до 400 лет.
Биологи отправились в старейшие зверинцы, отыскали там черепах, обитающих с момента основания, но нигде не нашли черепаху достоверно старше 200 лет. 
Физики взяли 10 тысяч произвольных черепах, наблюдали за ними полгода, за это время 52 черепахи скончалось - таким образом, был вычислен период полураспада черепахи.  Окей, гугл, как проквантовать темноту?      лол кек
SUPERKEK     Дальтоник Вася никак не мог понять, каким образом введение для кварков квантового числа "цвет" помогает преодолеть принцип запрета Паули для барионов.  - Доктор, я в последнее время такой рассеянный стал, посоветуйте какое-нибудь средство...
(Доктор достает из стола огромную собирающую линзу) - А какой у тебя диплом, красный?
- Если рассматривать диплом, отдаляясь от него со скоростью в четверть скорости света, то да.    Гуманитарии - они везде.   Самые лучшие тусовки - на векторных пространствах.  Как договариваются о встрече обычные люди: 
- Так, с местом определились, осталось выбрать время, когда тебе удобно?

Как договариваются о встрече физики-экспериментаторы:
- Так, x, y и z выяснили, осталось найти t.

Как договариваются о встрече физики-теоретики:
- Задача двух тел разрешена для сферических координат r, θ и φ в системе покоя Земли, осталось найти частное решение для t.  Пролетал на самолёте над какими-то деревнями на закате
Узнал, как выглядит на самом деле ламповый диод: Решительно не понимаю, зачем нужны все эти "комнаты страха" в развлекательных парках, если самый простой и дешевый способ пощекотать себе нервы – начать делать сверхважное дело за час до дедлайна Котиков вам в ленту:         Простите   — Когда мне будет 80 лет, и я буду сидеть в своем кресле-качалке, я буду читать Ландау-Лифшица, том за томом. И моя семья спросит меня: «После стольких лет?», и я отвечу: «Всегда».   Интересные факты: в Сербии принято делить фамилии на 2пи Моя коммуникабельность настолько низка, что учёные парижской палаты мер и весов предложили использовать её в качестве эталона абсолютного нуля.  Кот Шрёдингера, новая интерпретация:   Когда придумал теорему, аналогичную той, которую придумала некая Таня, но не придумал название: ШОК! УЧЕБНИКИ ПО ФИЗИКЕ СКРЫВАЛИ, ЧТО... - Мама, а что у нас на ужин?
- Кварки!   Если вдруг вы проснулись сегодня утром с вопросом "чему равна удельная теплота сгорания окуня и батона?", то я вам принёс ответ.
Сжигайте окуня с пользой!  Советы от гуру пикапа:  - Так чем ты там занимаешься в своей лабе? Астрофизика? Космические лучи, расширение вселенной, проблема тёмной материи?
- Вообще-то я гастрофизик. Дизайн ложек разрабатываю.   Когда студента подпустили к пульту управления Большого адронного коллайдера: Представь себе, что твоя жизнь - это просто код.
Теперь подумай, сколько скобочек ")" ты поставил в конце сообщений за всю свою жизнь? Будет ли код компилироваться при таком дисбалансе открывающих и закрывающих скобок?
Теперь ты понимаешь, почему твоя жизнь никак не наладится?    От админа: поясните кто-нибудь в комментах, а то сложно   Если бы физики придумывали названия водорослям:  Что я представляю, когда мне желают "побольше приятных моментов": Вместо поздравления с Новым Годом напомню, что 2017 - число простое, пусть же ваш 2017-й также будет простым. 